【港珠澳大橋】人民日報：大橋工程實現零污染 中華白海豚零傷亡

「千億工程」港珠澳大橋正式於10月24日通車。內地官媒《人民日報》今日（28日）發表題為「大橋通三地 協作添動力」的報道，當中稱港珠澳大橋的施工標準是「就高不就低」，更揚言各項環保措施「史無前例」，大橋實現環境「零污染」和中華白海豚「零傷亡」，兌現「世紀工程完成、白海豚不搬家」的承諾。

《人民日報》報道表示，港珠澳大橋跨越的伶仃洋是中華白海豚的最大棲息地和保護區，為確保工程對中華白海豚影響減至最低，綠色理念和「就高不就低」的原則貫穿整個施工過程，各項環保措施「史無前例」。

報道稱，港珠澳大橋最終實現環境「零污染」和中華白海豚「零傷亡」，兌現「世紀工程完成、白海豚不搬家」的承諾。報道又引述指，港珠澳大橋開通當天有5頭中華白海豚造訪，更形容：「牠們向著大橋慶典現場方向躍海而出，騰空起舞，上演婀娜多姿的『海上芭蕾』。5位貴客的到來，為大橋開通慶典增添了別樣的喜慶。」

報道最後指，港珠澳大橋仍有許多問題有待解決或正在解決，「有些融合還不夠完美，有些三地合作的層次和水準還有待提高。」惟同時強調，三地融合非易事，需要時間與耐心。

本港環團指中華白海豚已減至47條

事實上，本港環保團體不斷提出港珠澳大橋工程對中華白海豚的影響，其中香港海豚保育學會會長鄭家泰在本月23日的一個電台節目中指，中華白海豚的數量由2012年的80條，大幅減少至現時的47條，直言不能接受。

他指出，大橋工程影響中華白海豚的分布位置，在大嶼山東北水域，中華白海豚的數目於2013年及2014年都持續下降，2015年至2017年該水域更沒有錄到海豚出沒的數字；惟工程前，該水域有約10條海豚出沒，顯示海豚數字大幅下降。

一條都冇曬梗係零嫁

屍都搵唔到

活埋左 d骨唔搬家？

仲以為係老納出post

果五條既屋企人係咪係下面

早幾年仲有既. 而家真係俾支那滅絕la.

佢意思係工程好多傷亡，海豚地帶好多污染

9up
完

畀中國人食埋條屍

點解越來越難分辨老衲同人民日報？

64冇死過人

相反咁睇就啱晒

零貨車梗係零污染